《**School
Days**》（）是2005年4月28日由[Overflow發售的](../Page/Overflow.md "wikilink")[十八禁遊戲](../Page/十八禁遊戲.md "wikilink")。2010年10月8日發售重製版《**SCHOOL
DAYS HQ**》，新增加劇本、解析度和背景改為3D呈現。後來的發售《[Summer
Days](../Page/Summer_Days.md "wikilink")》、《[Cross
Days](../Page/Cross_Days.md "wikilink")》、《[Island
Days](../Page/Island_Days.md "wikilink")》為外傳性質故事。電視動畫版在日本於2007年7月3日開始放映\[1\]。2008年1月17日由GungHo
Works代理發售[PlayStation 2版](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")《**School
Days L×H**》\[2\]（Love and
Hate），初回限定版同捆OVA和RADIO出張版CD。\[3\]2007年8月29日，桂言葉作為代表性人物，被收錄于出版的《黑化角色大全》中。\[4\]

## 遊戲流程

遊戲以主角伊藤誠與兩位女主角西園寺世界和桂言葉為發展中心，並以相當於電視動畫70集以上的龐大份量敘述故事。對話進行到某種程度後，就不再是單一主軸而會出現兩個選項，根據這個選擇的結果（也可以什麼都不選）兩位女主角的好感度會產生升降，而故事也因好感度產生各種分歧。在本遊戲中，總共有20個可供選擇的結局（+1個是後日談）存在。由於在網絡上強烈的回響令到Bad
ending相當有名，不過實際上Bad
ending只有3個（未計10年HQ版本的『轢殺』結局）。另外後宮結局有2個，而實際上在20個結局內有3/4以上（15個）是關於其中一個女主角的Good
ending（即使是Good
ending，在内容上亦不一定是好事）。本遊戲相當靈活，有可能出現與下面劇情不一樣，但結局標題相同的結局。而且過程也不是絕對的。

## 故事

榊野學園1年3組的**伊藤誠**，從很久前開始，就時常留意搭同一台電車的女孩，她是隔壁班的**桂言葉**。校園裡留傳著一個傳說：把喜歡的人的照片當成[手機待機圖片](../Page/手機.md "wikilink")，而且三個星期沒人發現的話，這份思念就會實現。但是就在誠下定決心要履行這個傳說的第一天，就被坐在隔壁的**西園寺世界**發現了。於是在賠罪的名目之下，世界開始幫言葉和誠牽線，[三角關係故事就這樣開始了](../Page/三角關係.md "wikilink")。

## 登場人物

## 程式問題

發售當時，程式有玩到一半會強制結束的[BUG](../Page/程序錯誤.md "wikilink")，雖然在回報後立刻釋出了對應的修正檔，但是當時無法改善此情形。此後幾乎每天都有新的修正檔公開，甚至因此產生很難連上官網的混亂情況。結果本作一共發表了11次的更新，不過現在大致上已經解決且不再混亂。至於這些錯誤的成因被認為由於在中途加上的動畫、以角色的好感度作為故事分歧及特殊的程序造成。現在最新版修正檔是Ver1.11，為約273MB的檔案，PS2版/DVDPG版/UMDPG版都是以這版為製作基礎。

## 主題歌

  - 片頭曲／主題歌：「****」
      -
        作詞：KIRIKO 作編曲：HIKO 歌 -
        KIRIKO（PC版・[PS2版](../Page/#PS2版.md "wikilink")）、[河原木志穂](../Page/河原木志穂.md "wikilink")（[HQ版](../Page/#HQ版.md "wikilink")）、[岡嶋妙](../Page/岡嶋妙.md "wikilink")（HQ版）
  - 片尾曲：「****」
      -
        作詞：江幡育子 作編曲：[飯塚昌明](../Page/飯塚昌明.md "wikilink")
        歌：[栗林美奈實](../Page/栗林美奈實.md "wikilink")
  - 片尾曲
      - 「**BYE-BYE TEARS**」
          -
            作詞：KIRIKO 作編曲：HIKO
            歌：[yozuca\*](../Page/yozuca*.md "wikilink")
            ※剎那、世界結局片尾曲
      - 「**hello, my happiness**」
          -
            作詞：[Rita](../Page/Rita.md "wikilink") 作曲：KIRIKO 編曲：HIKO 歌：
            ※言葉結局片尾曲
      - 「****」
          -
            作詞：KIRIKO 作編曲：林克洋 歌：[YURIA](../Page/YURIA.md "wikilink")
            ※光、乙女結局片尾曲
      - 「**Let me Love you**」
          -
            作詞・歌： 作曲：太田雅友 編曲：[大久保薰](../Page/大久保薰.md "wikilink")
      - 「****」
          -
            作詞：WHITE-LIPS 作曲：[Manack](../Page/Manack.md "wikilink")
            歌：[rino](../Page/rino.md "wikilink")
            ※時間於聖誕節片尾曲
      - 「****」
          -
            作詞作曲：KIRIKO 編曲：HIKO 歌：
            ※Bad ending片尾曲
      - 「****」
          -
            作詞：KIRIKO 作曲編曲：HIKO 歌：清浦刹那（山本華）（HQ版）
            ※刹那特定章節片頭&片尾曲

## 電視動畫

### 簡介

2007年7月3日於獨立UHF局開始播放。與[ORBIT的](../Page/ORBIT.md "wikilink")《[闇與帽子與書的旅人](../Page/闇與帽子與書的旅人.md "wikilink")》及《[桃華月憚](../Page/桃華月憚.md "wikilink")》等十八禁遊戲原作動畫一樣由[STUDIO
DEEN配給](../Page/STUDIO_DEEN.md "wikilink")，並由**[avex
mode](../Page/avex_mode.md "wikilink")**負責制作。

2007年9月6日起，播放電視台之一的[AT-X频道将动画等级调整为](../Page/AT-X.md "wikilink")15岁以上年龄组（之前是全年龄普通动画），对象为动画版第9话以後\[5\]\[6\]。

動畫新作的特別活動日，動畫內出現的[料理的實物版登場](../Page/料理.md "wikilink")，目前公布有三款，[蛋包饭](../Page/蛋包饭.md "wikilink")、世界喜歡的甜點、言葉的冰[檸檬水](../Page/檸檬水.md "wikilink")。\[7\]

### 最终回播放推迟

2007年9月19日，原預定於[神奈川電視台播放的最終回](../Page/神奈川電視台.md "wikilink")，因前一天發生16歲少女以斧頭殺害父親的事件——[京田邊警官殺害事件](../Page/京田邊警官殺害事件.md "wikilink")\[8\]，而碰巧School
Days的此集含有女子高中生的暴力和人性黑暗面的情節，神奈川電視台因避諱而在播出了片头曲及赞助商信息之后，無預先通知地以[北欧](../Page/北欧.md "wikilink")[斯堪的纳维亚风光片代替了原先播出的动画](../Page/斯堪的纳维亚.md "wikilink")，其後[千葉電視台和](../Page/千葉電視台.md "wikilink")[爱知电视台亦以同樣理由取消了原定的播映计划](../Page/爱知电视台.md "wikilink")。[每日新闻和](../Page/每日新闻.md "wikilink")[日本时报针对此事进行了报导](../Page/日本时报.md "wikilink")\[9\]\[10\]，而已把年齡對象調整為15歲以上的AT-X則沒有更改\[11\]\[12\]\[13\]。[Overflow在当天通过他们的博客发表致歉声明](../Page/Overflow.md "wikilink")\[14\]，并请观众等候再次播放。\[15\]在接下来的一周，0verflow宣布它已经安排在9月27日于[秋叶原3D剧场放映最后一集](../Page/东京动画中心.md "wikilink")。希望参加的人必须通过电子邮件注册通行证，满18岁以及携带身份证件和《[Summer
Days](../Page/Summer_Days.md "wikilink")》的遊戲軟體。\[16\]同一天，AT-X宣布在九月二十七日和十月一日发布未经修改的最终回动画。\[17\]

[Schooldaysniceboat.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Schooldaysniceboat.jpg "fig:Schooldaysniceboat.jpg")播放的《**School
Days**》動畫最終回，在片頭音樂播放完畢後，在觀眾事先不知情的狀況下，緊急停止播出最終話的正片，將畫面切到斯堪的纳维亚风光的欣賞片斷，熒屏畫面上方出現一行字：“因故變更播出的節目”。\]\]
另外，因有日本海外網站[4chan把](../Page/4chan.md "wikilink")「風景節目」中的船評為「Nice
boat」（中国大陆一般翻译为“好船”或“和谐号”），「Nice
boat」一字突然成為話題\[18\]\[19\]\[20\]，更在動畫愛好者中演變成其他意思\[21\]。在2007年第三季度的[Google趨勢搜索記錄中](../Page/Google趨勢.md "wikilink")，“Nice
Boat”成为热度极高的搜索关键字。\[22\]而[读卖新闻报道说](../Page/读卖新闻.md "wikilink")，「Nice
boat」是雅虎日本搜索从9月17日到23日第十个最流行的词汇。\[23\]

「Nice
boat」一词因此众所周知，并在其他作品中被引用。比如作为一个[彩蛋出现在](../Page/彩蛋_\(媒体\).md "wikilink")《[ef
- a fairy tale of the
two.](../Page/ef_-_a_fairy_tale_of_the_two..md "wikilink")》系列中。2009年2月13日，出于恶搞，[角川映画在](../Page/角川映画.md "wikilink")[YouTube的频道中上传了一小段蒙太奇帆船的视频代替原定放送的](../Page/YouTube.md "wikilink")《[小凉宫春日的忧郁](../Page/凉宫春日的忧郁.md "wikilink")》动画首映。\[24\]

為紀念《School Days》DVD第1卷發售，預定於2007年9月27日舉行的試映會，原本的參加條件為「未開封的電腦遊戲《School
Days》或《Summer Days》」\[25\]，引發支持者的強烈抨擊，後來條件改為該兩電腦遊戲作品「不論開封與否」均可參加\[26\]。

动画版的结局，为原创的Bad Ending，是游戏三个Bad Ending的结合体，并有部分原创情节。

試映會版本的结局，和AT-X播出版本又有不同，更血腥，区别\[27\]：

  - 世界刺殺誠的畫面沒有回憶鏡頭；
  - 言葉殺世界的畫面無修正；
  - 剖腹的畫面是粉紅色的。

2008年1月17日，OVA《School Days - Valentine Days》隨PS2遊戲《School Days L X
H》作限定版捆綁特典。

2008年2月28日，DVD版本发行完毕，证实以上无修正版本传言，并配有恐怖的效果音（厮杀声），另收录第12话彻底无修正的导演特别剪辑版。

### 主題歌

  - 片頭曲「」（第2話～第12話、OVA）
    作詞：[REM](../Page/REM.md "wikilink")
    作編曲：[松本彥士](../Page/松本彥士.md "wikilink")
    歌：[DeviceHigh](../Page/DeviceHigh.md "wikilink")
  - 片尾曲1「」（第1、8話）
    作詞・作曲：[rino](../Page/rino.md "wikilink") 編曲：大久保薰
    歌：[CooRie](../Page/CooRie.md "wikilink")
  - 片尾曲2「 」（第2話）
    作詞・歌： 作曲：[福本公四郎](../Page/福本公四郎.md "wikilink")
    編曲：[近藤昭雄](../Page/近藤昭雄.md "wikilink")
  - 片尾曲3「」（第3、11話）
    作詞・歌： 作曲：[前澤寛之](../Page/前澤寛之.md "wikilink") 編曲：前澤寛之
  - 片尾曲4（第4、7話）
    作詞・歌：[yozuca\*](../Page/yozuca*.md "wikilink") 作曲： 編曲：
  - 片尾曲5「Look at me」（第5話）
    作詞・歌：[YURIA](../Page/YURIA.md "wikilink") 作曲：YURIA
    編曲：[chokix](../Page/chokix.md "wikilink")
  - 片尾曲6（第6、10話）
    歌：[栗林美奈實](../Page/栗林美奈實.md "wikilink")
    作詞：[江幡育子](../Page/江幡育子.md "wikilink")
    作曲：[飯塚昌明](../Page/飯塚昌明.md "wikilink") 編曲：飯塚昌明
  - 片尾曲7：「''' -Remix Ver.-」（第9話）
    作詞：江幡育子 作編曲：[飯塚昌明](../Page/飯塚昌明.md "wikilink")
    歌：[栗林美奈實](../Page/栗林美奈實.md "wikilink")
  - 片尾曲8：「****」（第12话）
    作詞・歌：KIRIKO 作編曲：HIKO
  - 片尾曲9：「**hello, my happiness**」（OVA）
    作詞：Rita 作曲：KIRIKO 編曲：HIKO 歌：
  - 插入歌（第5、11話）
    歌：栗林美奈實 作詞：江幡育子 作曲：飯塚昌明 編曲：飯塚昌明
  - 插入歌（第6話）
    作詞・歌：[yozuca\*](../Page/yozuca*.md "wikilink") 作曲： 編曲：
  - 插入歌「Let me Love you -Remix Ver.-」（第9、10話）
    作詞・歌： 作曲：太田雅友 編曲：[大久保薰](../Page/大久保薰.md "wikilink")
  - 插入歌「****」（第12话）
    作詞：WHITE-LIPS 作曲：Manack 歌：[rino](../Page/rino.md "wikilink")
  - 插入歌「****」（第12话）
    作詞・作曲：KIRIKO 編曲：HIKO 歌：
  - 插入歌「**Look at me**」（OVA）
    作詞・作曲：[YURIA](../Page/YURIA.md "wikilink")
    編曲：[chokix](../Page/chokix.md "wikilink")
    歌：[YURIA](../Page/YURIA.md "wikilink")

### 工作人員

  - 原作：[Overflow](../Page/Overflow.md "wikilink")
  - 監督：[元永慶太郎](../Page/元永慶太郎.md "wikilink")
  - 企劃：松本慶明、鈴木篤志、[井上俊次](../Page/井上俊次.md "wikilink")
  - 系列構成、腳本：上江洲誠
  - [人物設計](../Page/人物設計.md "wikilink")、總作畫監督：ごとうじゅんじ (後藤潤二)
  - 作品設計：岩畑剛一
  - 美術監督：河野次郎、鈴木惠美
  - 色彩設計：
  - 攝影監督：澤直人
  - 編集：櫻井崇
  - 音樂：[大久保薰](../Page/大久保薰.md "wikilink")
  - 音響監督：蝦名恭範
  - 音響制作：
  - 製作人：伊藤誠、後藤政則、小池克實
  - 企劃協力・動畫製作：TNK
  - 製作：[School Days製作委員會](../Page/製作委員會方式.md "wikilink")（Marvelous
    Entertainmen、avex
    entertainment、[Lantis](../Page/Lantis.md "wikilink")、[PONYCANYON
    ENTERPRISE](../Page/波麗佳音.md "wikilink")）

### 各話標題

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>話數</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>中譯</p></th>
<th><p>劇本</p></th>
<th><p>分鏡</p></th>
<th><p>演出</p></th>
<th><p>作畫監督</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>告白</p></td>
<td><p>告白</p></td>
<td><p>上江洲誠</p></td>
<td><p>元永慶太郎</p></td>
<td><p>ごとうじゅんじ</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>二人の距離</p></td>
<td><p>二人的距離</p></td>
<td><p>日暮茶坊</p></td>
<td><p>こでらかつゆき</p></td>
<td><p>喜多幡徹</p></td>
<td><p>李政權</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>すれ違う想い</p></td>
<td><p>交錯的情感</p></td>
<td><p>秋月ひろ</p></td>
<td><p>阿宮正和</p></td>
<td><p>中島美子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>無垢</p></td>
<td><p>無垢</p></td>
<td><p>名田ユタカ</p></td>
<td><p>金澤勝真</p></td>
<td><p>清水一伸</p></td>
<td><p>村山公輔</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>波紋</p></td>
<td><p>波紋</p></td>
<td><p>日暮茶坊<br />
(ランアンドガン)<br />
上江洲誠</p></td>
<td><p>久保太郎</p></td>
<td><p>清水勝祐</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>明かされた関係</p></td>
<td><p>揭露了的關係</p></td>
<td><p>秋月ひろ<br />
(ランアンドガン)</p></td>
<td><p>田中宏紀</p></td>
<td><p>四辻たかお</p></td>
<td><p>田中基樹</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>前夜祭</p></td>
<td><p>前夜祭</p></td>
<td><p>則座誠</p></td>
<td><p>竹腰充保</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>学祭</p></td>
<td><p>學園祭</p></td>
<td><p>名田ユタカ</p></td>
<td><p>こでらかつゆき</p></td>
<td><p>吉田俊司</p></td>
<td><p>內原茂</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p>後夜祭</p></td>
<td><p>後夜祭</p></td>
<td><p>名田ユタカ<br />
上江洲誠</p></td>
<td><p>中村憲由</p></td>
<td><p>阿宮正和</p></td>
<td><p>中島美子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>心と体</p></td>
<td><p>心与体</p></td>
<td><p>名田ユタカ<br />
(ランアンドガン)<br />
上江洲誠</p></td>
<td><p>渡邊哲哉</p></td>
<td><p>李政權</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p>みんなの誠</p></td>
<td><p>大家的诚</p></td>
<td><p>秋月ひろ<br />
(ランアンドガン)<br />
上江洲誠</p></td>
<td><p>金澤勝真</p></td>
<td><p>清水一伸</p></td>
<td><p>村上真紀<br />
服部憲知</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p>スクールデイズ</p></td>
<td><p>School Days</p></td>
<td><p>元永慶太郎</p></td>
<td><p>ごとうじゅんじ<br />
田中基樹</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>OVA</p></td>
<td><p>Valentine Days</p></td>
<td><p>情人節</p></td>
<td><p>葛谷直行</p></td>
<td><p>元永慶太郎</p></td>
<td><p>野口孝行<br />
石橋有希子<br />
北野幸広</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 播放電視台

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>播放地域</p></th>
<th><p>電視台</p></th>
<th><p>播放開始</p></th>
<th><p>播放星期及播放時間（<a href="../Page/UTC.md" title="wikilink">UTC</a>+9）</p></th>
<th><p>所屬聯播網</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/神奈川縣.md" title="wikilink">神奈川縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/神奈川電視台.md" title="wikilink">神奈川電視台</a>（tvk）</p></td>
<td><p>2007年7月3日－9月11日</p></td>
<td><p>星期二 26時15分～26時45分</p></td>
<td><p><a href="../Page/全國獨立UHF放送協議會.md" title="wikilink">獨立UHF系</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/千葉縣.md" title="wikilink">千葉縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/千葉電視台.md" title="wikilink">千葉電視台</a></p></td>
<td><p>2007年7月4日－9月12日</p></td>
<td><p>星期三 26時00分～26時30分</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/愛知縣.md" title="wikilink">愛知縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愛知電視台.md" title="wikilink">愛知電視台</a></p></td>
<td><p>星期三 27時28分～27時58分</p></td>
<td><p><a href="../Page/東京電視台.md" title="wikilink">東京電視台系</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/埼玉縣.md" title="wikilink">埼玉縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/埼玉電視台.md" title="wikilink">埼玉電視台</a></p></td>
<td><p>2007年7月5日－9月13日</p></td>
<td><p>星期四 26時00分～26時30分</p></td>
<td><p><a href="../Page/全國獨立UHF放送協議會.md" title="wikilink">獨立UHF系</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大阪府.md" title="wikilink">大阪府</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大阪電視台.md" title="wikilink">大阪電視台</a></p></td>
<td><p>2007年7月6日－9月14日</p></td>
<td><p>星期五 28時05分～28時35分</p></td>
<td><p><a href="../Page/東京電視台.md" title="wikilink">東京電視台系</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/AT-X.md" title="wikilink">AT-X</a></p></td>
<td><p>2007年7月12日－2007年9月27日（晚上21:40）</p></td>
<td><p>星期四 10時30分～11時00分<br />
（有重播）</p></td>
<td><p><a href="../Page/衛星电视.md" title="wikilink">CS放送</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 關連動畫電台

在動畫放映之前，於2007年6月26日以「[Radio School
Days](../Page/Radio_School_Days.md "wikilink")」為題在[網絡電台](../Page/網絡電台.md "wikilink")中播送。MC是分別為西園寺世界和桂言葉配音的河原木志穗與岡嶋妙。

## OVA

### Valentine Days

[PlayStation 2初回限定版的特典](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")。BD BOX也有收錄。

### 魔法少女心

[OVA](../Page/OVA.md "wikilink")「」在2008年3月28日發售。由演唱主題曲。

## 相關商品

### DVD

**日本版**

  - 共六卷，每卷各兩話收錄，價格統一為7140日元（初回限定版）/6090日元（通常版）
      - 2007年9月26日：DVD VOL.1 1\~2話
      - 2007年10月31日：DVD VOL.2 3\~4話
      - 2007年11月28日：DVD VOL.3 5\~6話
      - 2007年12月19日：DVD VOL.4 7\~8話
      - 2008年1月30日：DVD VOL.5 9\~10話
      - 2008年2月27日：DVD VOL.6 11\~12話

**香港版**

  - 共一卷雙碟裝，建議價格為[港幣](../Page/港幣.md "wikilink")170元，由[洲立影視](../Page/洲立影視.md "wikilink")[代理發售](../Page/代理.md "wikilink")。
      - 2008年7月17日：DVD 1\~12話，「魔法少女心」及純影集。

**台灣版**

  - 共六片共十二集，另外還發售《魔法少女心》OVA一片；全部作品皆為修正版，並列入[輔導級](../Page/輔導級.md "wikilink")，由[普威爾國際代理發售](../Page/普威爾國際.md "wikilink")。

### BD

  - 2013年3月22日發售兩片裝的BD BOX，收錄1\~12話和2集OVA。

### 漫畫

「[月刊Comp
Ace](../Page/月刊Comp_Ace.md "wikilink")」（[角川書店](../Page/角川書店.md "wikilink")）連載。作畫是。12话，完结。

### 小説

[HARVEST出版的為](../Page/HARVEST出版.md "wikilink")18禁作品

  -   -
        岡田留奈、Overflow著
        台灣由[青文出版社代理](../Page/青文出版社.md "wikilink")、2009年6月25日發行（ISBN
        978-986-209-880-6）

  -   -
        岡田留奈、Overflow著
        台灣由[青文出版社代理](../Page/青文出版社.md "wikilink")、2009年1月21日發行（ISBN
        978-986-209-718-2）

  -   -
        馬場卓也、Overflow著
        台灣由[青文出版社代理](../Page/青文出版社.md "wikilink")、2010年9月23日發行

### 書籍

[School_Days_Fans_Book.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:School_Days_Fans_Book.jpg "fig:School_Days_Fans_Book.jpg")

  - School Days Visual Guidebook（[Jive](../Page/Jive.md "wikilink")・ISBN
    4-86176-222-7）
      -

### CD

  -   -
        本CD的特色之一：陣容豪華的女性歌手所演唱的插入曲（和各話的片頭、片尾曲等），都收錄在這張專輯。

:\# （[KIRIKO](../Page/KIRIKO.md "wikilink")）

:\# BYE-BYE TEARS（[yozuca\*](../Page/yozuca*.md "wikilink")）

:\# hello, my happiness（）

:\# （[YURIA](../Page/YURIA.md "wikilink")）

:\# Let me Love you（）

:\# （[栗林美奈實](../Page/栗林美奈實.md "wikilink")）

:\# （[rino](../Page/CooRie.md "wikilink")）

:\# （Surge MIX）（KIRIKO）

:\#

  - 2007年8月22日 School Days片尾曲主题歌合集，內容曲包括：
      - （CooRie）

      - （）

      - （）

      - Let me Love you -remix ver.-（桃井晴子）

      - （yozuca\*）

      - Look at me（YURIA）

      - （栗林美奈實）

      - \-remix ver.-（栗林美奈實）

      - （Instrumental）

      - （Instrumental）

      - （Instrumental）

      - Let me Love you -remix ver.-（Instrumental）

      - （Instrumental）

      - Look at me（Instrumental）

      - （Instrumental）

      - \-remix ver.-（Instrumental）

<!-- end list -->

  - School Days Drama CD **Little Promise**
      -
        描寫剎那與世界兩人的童年時代，和遊戲中某個篇章的廣播劇CD。也在此CD中表明了世界的母親名為「」、剎那的母親名為「舞」。在『Summer
        Days』之中剎那與世界的父親同為間瞬，為『』數年之後的事情。

<!-- end list -->

  - 2007年8月8日 School Days DRAMA CD

## 評價與影響

在開始發售前被認為只是普通的三角關係作為內容，但在實際上遠超過這個預想。和別的作品比較之下，很多人稱本作為「[修羅場](../Page/修羅場.md "wikilink")」，這是由於在Bad
ending的高潮劇情時的血腥描寫，而令玩家有憂鬱心情的遊戲「」吸引了許多人的注意。更甚者，這些Bad
ending由稍偏頗的角度看來，像是比Happy
ending更加用心努力做出來的，所以主張Bad
ending才是真正結局的聲浪也相當高。

儘管人們對本作的設定及進程贊同與否，但到現時為止亦沒有同類型內容或劇本的作品出現，而本遊戲亦獲得極高評價，在2005年前期的銷售額是十八禁遊戲第二位，[PC
NEWS集計](../Page/PC_NEWS.md "wikilink")2005年全年銷量7位，年內銷量超過3萬2千張。而Overflow亦靠本作一躍注目。該遊戲曾在日本美少女游戏与动画相关商品销售网站Getchu.com的2005年4月销量榜上排名第1\[28\]，2005年5月排名第7\[29\]。2007年10月，《[電擊G's
magazine](../Page/電擊G's_magazine.md "wikilink")》舉辦了日本前五十名最佳美少女遊戲排名的票選活動，《School
Days》在入圍的249款遊戲中獲得9票而成為第27名。\[30\]12月日本门户网站GOO给出的年度搜索排名，本作位于2007年播放的动画的动画搜索排行榜第11位。

2015年，在[加拿大影音商業網](../Page/加拿大.md "wikilink")的十大動畫死亡事件（Top 10 Anime
Deaths）榜單中，本作的伊藤誠名列第五\[31\]。

## 参见

  - [Sekai
    Project](../Page/Sekai_Project.md "wikilink")——美国其中一个该作品的非官方翻译团队，后来发展为专职于日本的视觉小说翻译的电子游戏发行商

## 參考資料

## 外部連結

  - [School
    Days於0verflow公式網站](http://schooldays.0verflow.com/index.html)
    ※有年齡確認
  - [電視動畫版官方網站](http://www.schooldays-anime.com/)
  - [電視動畫版官方網站（avexmode）](http://www.avexmovie.jp/lineup/schooldays/)
  - [腾讯动漫：原来如此\!监督访谈](https://web.archive.org/web/20071105073433/http://comic.qq.com/a/20071031/000020.htm)

  - [網上電台「動漫廢物」的討論](http://www.cuhkacs.org/~acrubbish/blog/2008/acr117_schooldays.html)

[Category:2005年日本成人遊戲](../Category/2005年日本成人遊戲.md "wikilink")
[Category:美少女遊戲](../Category/美少女遊戲.md "wikilink")
[Category:後宮型作品](../Category/後宮型作品.md "wikilink")
[Category:戀愛冒險遊戲](../Category/戀愛冒險遊戲.md "wikilink")
[Category:多重结局电子游戏](../Category/多重结局电子游戏.md "wikilink")
[Category:2007年UHF動畫](../Category/2007年UHF動畫.md "wikilink")
[Category:DVDPG](../Category/DVDPG.md "wikilink")
[Category:UMDPG](../Category/UMDPG.md "wikilink")
[Category:學校背景作品](../Category/學校背景作品.md "wikilink")
[Category:日本成人遊戲改編電視動畫](../Category/日本成人遊戲改編電視動畫.md "wikilink")
[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink") [Category:月刊Comp
Ace](../Category/月刊Comp_Ace.md "wikilink")
[Category:日本小說](../Category/日本小說.md "wikilink")
[Category:神奈川縣背景作品](../Category/神奈川縣背景作品.md "wikilink")

1.

2.

3.  [《日在校园
    L×H》年底发售\!](http://www.comic.gov.cn/info/goods/2007-09-03/4613.html)

4.  [《黑化角色大全》上架发售\!爱他就要插死你\!](http://comic.yesky.com/274/8326274.shtml)

5.  [AT-X - What'sNew 關於9月6日播放《School
    Days》第9話以後的收看年齡限制](http://www.at-x.com/whats_new/detail.html/1275)

6.  [挑战和谐耻度\!《日在校园》轻松迈向15禁](http://www.comic.gov.cn/info/caton/2007-09-01/4599.html)

7.  [贪婪大陆：品尝言叶制作的柠檬水！SCHOOL
    DAYS特别活动开催决定](http://news.greedland.net/Channel/content/2007/200709/20070913/9417.html)


8.  [](http://www.asahi.com/national/update/0918/TKY200709180043.html)

9.

10.

11.
12. [](http://www.mainichi-msn.co.jp/entertainment/manga/manganews/news/20070919mog00m200002000c.html)


13. [](http://www.schooldays-anime.com/news/newspup/index.html)

14.

15.

16.

17.

18. [Yahoo\!搜尋
    急升的時事搜尋關鍵字排名](http://searchblog.yahoo.co.jp/2007/09/post_52.html)

19. [Hatena - Nice boat](http://d.hatena.ne.jp/keyword/Nice%20boat)

20.

21. [KomicaWiki - Nice
    Boat](http://komica.dyndns.org/wiki/?cmd=read&page=Nice%20Boat&word=nice%20boat)


22.

23.

24.

25. [試映會訊息網頁日本時間2007年9月26日0時的魚拓](http://megalodon.jp/?url=http://12.0verflow.com/&date=20070926005143)

26. [試映會訊息網頁](http://12.0verflow.com/)

27. [黑化女对决最终话\!《日在校园》奏响和谐人渣死魂神曲\!](http://comic.fznews.com.cn/News/2007-9-29/2007929jd7qd9jxa_101535.shtml)


28.

29.

30.

31. [Top 10 Anime Deaths -
    YouTube](https://www.youtube.com/watch?v=XVVUJGYCLTA)